<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>财务实证 on Rehoni | 罗皓</title>
    <link>/categories/%E8%B4%A2%E5%8A%A1%E5%AE%9E%E8%AF%81/</link>
    <description>Recent content in 财务实证 on Rehoni | 罗皓</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/%E8%B4%A2%E5%8A%A1%E5%AE%9E%E8%AF%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2020年12月财务实证</title>
      <link>/cn/2021-01-01-fire6/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/2021-01-01-fire6/</guid>
      <description>✋写在前边的话 不说了，我又给换回了moneywiz2020，让客服帮我删掉了之前几乎一年的记账记录，又因为今年过的是相当的浑浑噩噩，结果导致的就是全年的账单一去掉，总结没法做了，也不知道自己实际支出和收入如何，又是从零开始的记账，不过想起之前坚持了四五年的有鱼记账也是说放就放，倒也说得上是曾经沧海难为水了，接下来请努力坚持下去吧。
🙆‍♂️实证第六期 十二月份没有出差，从双十二回南京之后就一直呆在南京，原本出差因为很多需求都没有满足，到了南京安定下来之后，风风火火地反倒是多花了很多钱，但也算是必要支出把，之后对这个的支出和收入慢慢分析。净值处在14w，没有发年终奖，最后一次报销没有到账，然后去年借出去的钱钱还没有回来，就想说自己还是攒起了一点小钱的。十二月份预算总开销5519.69，经过十一月的预算结转之后，超支相当严重。
购物 十二月份借着双十二，让陈小姐买了一件蒙马特的圣诞毛衣当作圣诞礼物，然后自己同时还买了一双马登的靴子，不过为了凑单倒是买了早早想要的CK one的香水。花费不多，不过还是很想再入两条裤子穿穿，努力控制双手=3=。趁着这个月回南京，倒是做了些稍微有意义的事情，比如说把自己的很多衣服都给白鲸鱼🐋寄过去回收了，一方面断舍离，一方面也算有计划地策划自己的衣柜（能做到胶囊衣柜最好，做不到也罢了）。另外就是购入了一套紫米的快充，以及去丹阳配了两幅眼镜，眼镜是大头的消费，统共花费850大洋，虽说丹阳是眼镜之乡，但是因为下午才验好光，还错过了一班去丹阳的高铁，到丹阳接近八点，虽说丹阳站（不是丹阳北）外边就是眼镜城，但是基本都已经打烊，所以最后基本没有挑店的权力，直接去了一家实体店，感觉天时地利人和都不怎么占，丹阳也没有想象中消费友好，还是需要认真淘金的，总之这个价格两副眼镜一副墨镜，差强人意的结果把。
冲动消费：1、快充，目前给我的幸福感不算很强烈，但是便利性倒是提升很多；2、靴子，意识到自己好像并不是很有必要穿着靴子出门，再过段时间蹬着回家过年倒是应该挺合适的。
餐饮 感觉自己胖的原因，大概的确真的是因为吃太多无疑了，两个人在一起就是很容易幸福肥…摊摊这个月打卡了哪些店铺= =，12月不是节制的一个月，净长膘了，要反省反省。
 铁路坝小吃，39。上月没有提到，宜昌的铁路坝小吃街还是值得一去的，一条长龙怎么都管饱了~ 半秋山西餐厅，166。去逛完清江画廊，到达宜昌万达的西餐厅，儿童套餐倒是挺吸引人的（就是买不到），味道很不错点个赞。 海底捞，256。周三跑了一趟海底捞，吃得挺欢，陈小姐还去做了一趟美甲，总是捞面还没有到，肚子就已经饱了 = = 喽叩烧烤，70。和上月一样的价格，说到这里口水不争气地留下来，还记得被辣成憨批的感觉吗？ 超级肉夹馍，51.8。南京金鹰负一楼的肉夹馍，味道一般，还是更想念宜昌兰州拉面家的肉夹馍，物美价廉肉还多，口味也更好。 桂满陇，182。德基七楼的一家特色菜系，几乎是很少会吃的点菜系列，没有想象中贵，但是口味很不错，点了四五个菜，两个人都吃的很饱。 德国花园，213。总给我一种食堂感，牛排不够精细，意面和汤倒是口味还不错，相比之下更喜欢蓝蛙一些吧，吃的还蛮贵但是送了一张牛排券，哼消费主义陷阱。 勿相忘，115.34。在大行宫外边的科巷店，好久都没吃辣味串串了，感觉出乎意料的好吃。 其他，零零碎碎的有砂之船的陕西民俗里边的麻辣香锅，很贵而且不好吃；里边的果茶根本就是水果+水还很贵，踩雷xN绝了，回南京后边点的外卖也比较多大都是麻辣香锅和炸鸡，喝奶茶什么的也比较多茶百道coco。  日常 寄快递花费了小两百，主要是宜昌寄回南京的一堆东西，以及自己的电脑寄给哥哥；另外就是去清江画廊的时候路上的一些开销和船票什么的，倒也不多；其他的以打车的交通为主吧，最近往砂之船景枫跑的勤快，交通又不太方便，所以花了一些；至于经常占大头的电影，倒是只有12.31的时候去看的送你一朵小红花。
礼物 礼物也挺简简单单，送给子涵妹妹的圣诞礼物手套，然后还有第520天订了一束花，大头就是给俺爹五十大寿的一个一千块的大红包，也希望有点纪念意义的意思在里边。
周末 十二月，放松的一个月，虽然跟早睡还是没有扯上关系。第一周，清江画廊走一遭；第二周，宜昌南京高铁到；第三周，孙哥家里马里奥；第四周，盼盼医院两处跑。周末主要就是这么些事情，不过因为最近在南京也没有人管我工作的事情，反倒是明目张胆地到处跑，去医院去丹阳去过圣诞，都比较舒心惬意吧。
😋预算及储蓄率 预算不变，不过因为这个月的预算爆炸的原因，结余下来的预算可算比较少了，得好好合计一下一月份该怎么过了。一月份的期待就是，少吃多动，不喝奶茶不吃垃圾食品（元旦晚上刚吃完炸鸡的我如是写道），克制一些购物欲，交通要是能自立更生就好了。储蓄率：44.3%，花的多赚的少，典型的反向开源节流。
👍愿望清单 新的一年新的愿望，邻近一周就是我的生日，比较期待一双态极的跑鞋，另外就是怎么看自己的iPad mini5怎么不顺眼，想换iPad pro了，还有就是手机（期待在iPhone13之前能出现打动我的Android手机，比如这次的小米11就很让人心动），MacBook m1的性能测试又让我的心里有些蠢蠢欲动了。其他的就是想回购两条马登的裤子，感觉真的很适合自己；如果还有机会的话，我还想要一件风衣和一件大羽绒服（忍住忍住预算真不多了）。
😎资产配置 这个月没有做资产配置，简单的且慢、蛋卷的跟调和螺丝钉、兴全牛基的跟车，漏了第二天才记起来于是跟车晚了的事情还时有发生，拜托自己可上点心吧。
👶总结 2020糟心的事情已经过去，2021回到正轨吧，有一些野心和愿望对总是三分钟热度的我来说，确实是有些无异于白日做梦了，但是梦想还是要有的，希望自己好好努力，正视自己，做一个上进积极的人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020年11月财务实证</title>
      <link>/cn/2020-12-03-fire5/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/2020-12-03-fire5/</guid>
      <description>✋写在前边的话 前段时间换了iOS的钱迹app，因为体验了一下moneywiz2020，其实体验还好，但是三番两次我记录下来的支出都莫名其妙不见了，着实让人火大。另外就是，在找一个适合自己的记账app这方面，确实是很难有一个100 percent perfect的选择，就这样用吧！
从2月份到11月份，不知不觉就是过去了9个月了，时间过得真快，疫情过后有种恍恍惚惚的不真实感。
🙆‍♂️实证第五期 因为年中并没有涨薪，而且调整了公积金，工资不升反降，十分不妙。每月到手才9k，也就靠着出差补贴赚点钱了。
衣 十一月的最后一天还是没有控制住双手，清空了自己的淘宝购物车，买下了将近一千块的衣服，四百多的护肤品。不过总的来说购物还算没有踩坑，衣服什么的实在是不想网购，但是实体店实在是他卖的太贵了。唯一的一件冲动消费的帅气风衣，果然是翻车了_(:з)∠)_。
食 十一月其实吃的挺多的，毕竟在自己这里就有五次记录了，平时加班多有时候周末都没机会，只能留下一些短时来吃点东西压压马路了。因为在宜昌这边，物价都还算便宜，人均消费其实不算高，一不小心就会容易点多。
 尼泊尔人家，115。相当偏远的一个地方，靠近三峡大学，是在别人小区里。老板真是尼泊尔人，特色的奶茶和咖喱炒饭都很好吃。感恩节前一天来吃的，所以特意还点了个烤鸡假装是烧鸡，以及一个手工酸奶还有个特色小吃，很不错。 转转小火锅，88。在国贸的负一楼，88是两人套餐，两个小火锅，两个饮料，两份主食和一份羊肉卷，以及88根串串；很有意思，一直转来转去的小盘，味道也还不错。 米米鸡，40。在万达吃的那层角落里，只花了40是因为之前自己一个人来过一趟，吃的单人套餐60，用集赞小工具造了个80赞的朋友圈分享，白嫖了一张白吃卡（5dm的双人套餐）；两个人其实完全够吃5dm，硬生生还是加了40，口味也很不错，切记浪费可耻，羞愧羞愧。 喽叩烧烤，70。解放路步行街，经常去吃的一家烧烤，烤冷面、夺命小串、烤面筋、五花肉、热狗什么的，以及永远都没有的包浆豆腐。 把把烧，114。国贸海底捞旁边，还以为会很贵，口味和喽叩不一样，反而感觉没有喽叩好吃，吃了很多把串串。 其他，其他涵哥付的，不怎么记得了，喽叩烧烤、海底捞、日式拉面什么的，都挺不错；还有项目经理和领导带着去吃的郭场地锅鸡，海底捞。  住 赶着双十一，买了很大一堆护肤品。正好逛酷安的帖子，看到好物分享，因为都是很便宜的东西，所以统统加购，七八件东西满打满算四百多，还挺实惠。什么唇膏，保湿，面霜一应俱全；可以任性地用了QAQ。
行 十一月是宅的一个月，计划了很久的清江画廊没有去成，阴雨连绵的天气让秋天变得很不美丽，然后不知不觉就立冬、小雪什么的了。就跑出门去做了个按摩，体验也不怎么样，泰涞：谢谢同行衬托；还抽空去开了个房，电竞浴缸酒店，体验也不行，浴缸水小而不热，反倒是体验了一下三分钟不出门的大乱斗和几乎鬼服的跑跑卡丁车。
想来也是，十一月世事无常，庸庸碌碌。十一月初，第一个周末因为外婆过世往返回家，长沙转车，连喝茶颜悦色的心情都没有；第二个周末因为工作原因，两天都在加班，愤而不平地发了条朋友圈，倒是吸引了领导过来请我们吃了顿海底捞；第三个周末正好经过项目时间节点，很莫名其妙，工作加班这么紧地工作日，结果等到一个节点延后，整个人突然松懈了下来，周六就日夜颠倒了；最后一个周末正好反过来，涵哥项目紧，加班了两天，我也就随着学习了两天。整个十一月，这么看下来还真不是一般辛苦。玩也没玩的尽兴，工作倒是多干了不少。
😋预算及储蓄率 预算跟之前不变，想起之前在豆瓣看到的一个姐姐，同样的钱钱，她每个月都能出去溜达几个地方，相比之下，感觉自己是一只怎么都吃不饱的猪猪。难怪自己脸都圆了。
👍愿望清单 刚花完钱买衣服的我，真真是无欲无求。不过还行，最近有点想要入个圣诞节的毛衣，然后还想给家里买个油汀，对油汀，还是这个月和沛总去吃地锅鸡的时候听他家用的，看起来很不错。
😎资产配置 不配作为一个也家军，加入也大星球都一年多了，还没有做好资产配置。老实说还是没有多少本金的缘故吧，终于又回到了人生的第二个十万。虽然有八万都在基金里，虽然这几个月收益不升反降…
👶总结 十二月准备好好休息一下，多专注于自身的一些东西。停下来思考，不再埋头干活；毕竟活是干不完的，身体是自己的，多创造的fortune，应该是独属于自己的那一份才配称作是fortune才对。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020年2月财务实证</title>
      <link>/cn/2020-02-29-fire4/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/2020-02-29-fire4/</guid>
      <description>✋写在前边的话 没看错这是二月实证，一月实证因为某人过于懒散的原因，已经消失不见🌚一月二月虽然是呆在家里的两个月，但是数据证明花的钱的多少跟人在哪是没有关系的&amp;hellip;至少我是如此啦。
🙆‍♂️实证第4期 回家过年的一趟，也了解到家里的一些事情，于是年纪小小的我刚开始工作就要补贴家用，这也是我始料未及的。难道这就是所谓的工资越高责任越大么（笑，磕磕绊绊的过吧。
净值摆上来，3.2w左右，把我卖掉大概能卖个1w的样子吧，毕竟其他的份额还在各种基金里边。这样半年努力下来只有这么一点成绩说起来还挺辛酸的。「流水」里大概能看出一点端倪，但是到此为止，一切加油。另外就是，二月工资也已经到账，接下来就是计日数钱了。
😋预算及储蓄率 一月储蓄率：10205.29-4639.57=54.54%；
二月储蓄率：10198.35-3813.47=62.6%。
害，原以为在家多多少少能有个七十八十九十的储蓄率，这才有了开头的反思呢🌚。
   预算项 之前 现在     居家支出 300 500   日常支出 600 1200   购物消费 400 800   礼物 300 500   餐饮 1000 1000   总计 2600 4000    预算再调整：一开始还是好高骛远了些，按照之前（十一月）2600为额定预算的80%计算，额定预算为3250，现在从开始修改预算体系为4000，本来想说后者体系可以从8月开始进行计算，然后发现日常支出预算爆炸了6000多，8月完全就是还债月啊…那么以这套预算体系从9月开始执行，算下来其实还是有些举步维艰。
总结：预算不能弄的太理想了。但是也不能太宽松，不然就起不到约束的作用了。
👶总结 两个月下来的预算对账如此，大笔的开支比较下来的话，新入的xr，车票机票费等的，王者荣耀氪金，还有些礼物（笑）
预算缓冲区里渐渐金额大了，真是罪恶&amp;hellip;
写到这里已经乏了，三月希望疫情好转些，工作顺利些，幸福安康，以及预算也能够稍微回一点血&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年12月财务实证</title>
      <link>/cn/2020-01-04-fire3/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/2020-01-04-fire3/</guid>
      <description>✋写在前边的话 12月的财务实证要早点完成，迎接2020的新钟声。1.1日算是很down很丧的一天，希望真如涵哥说的一样能一直up起来~
不谈，要更新一下自己的模板。作为也大的忠实读者，totally模仿也大的FIRE财务实证开始吧，希望也大不要介意QAQ。
🙆‍♂️实证第2期 这个月底整改了一些问题：在也大的知识星球提问收获了一些解决方案，结合自己的考虑做了一些修改。
  养老保险
也大：养老保险如果是有自己的个人账户，那就算是转账，和投资记账是一个道理。
记录成支出&amp;mdash;&amp;gt;添加养老保险账户，记录成转账。减去无意义的支出分类，并且商业保险算作本金转移投资。
  给父母的转账
也大：父母给的钱看你的想法，记录为转账或者收入。如果记录成转账，就给父母建立一个虚拟账户「父母」，然后记录转账，一进一出正好是零，也不影响你的净资产。
记录成支出&amp;mdash;&amp;gt;添加「流水」账户，不算入净值，记录成转账。借还钱也可以放入其中。
  出差
也大：建立一个报销账户，出差的开支记录成转账到这个账户。报销再转回来。
记录成支出，方便报销的时候进行分类统计。在月底和报销两个时间节点来结算当月的出差费用。月底节点：通过添加一笔跨分类的支出，并且设置金额为负数，来抵消掉当前月份的所有出差支出；报销节点，添加一笔收入，金额为出差净收入，来作为实际收入。新增账户「出差未到账」存放未到账的出差报销和收入。
  收入
收入进行了调整，因为月底才发工资的缘故，之前的每月月初记录的收入实际上是上个月月末的收入，进行了调整，现在是当月收入，虽然这也导致了我七月只有收入而没有支出（八月开始记账）。但是总的来说这次调整对我之后计算储蓄率是有帮助的。
  截至12月底，我的本金积攒进度为19388.94CNY。是的，加上12月的工资相比上个月的本金还要更少了，满打满算下来这个月的总支出达到了恐怖的12136.57CNY，除去出差支出仍然有6669.1CNY，相比之下账户「出差未到账」的金额已经将将与我的本金19151.57CNY齐平（苦笑，激动的心、颤抖的手…因为之前发票的问题，跨越11月到12月的出差报销还没有经过流转到手，着实令人焦急又期待。
这里得提到一句，在10月的财务实证中，有规划自己12月结束能够积攒到26000CNY的本金，目前看来算上「出差未到账」的金额来说，我算是完成了后续调整的26000CNY的目标，甚至达成了从工作开始的规划的半年目标36000CNY。不过，自己也大概清楚，这是因为这两个月出差十分狠的情况下才达成的，这也就意味着真正看来，我出差的收入正好弥补了我之前多出的那部分支出——17000，这可不是一笔小钱，谨以为戒。
😋预算及储蓄率 说一句，Windows版本的Moneywiz3一点也不弟弟，着实给力。Android的Moneywiz3才是臭弟弟一个。
12月储蓄率为（22656.82-6669.1）÷22656.82≈70.56%，分母加上了未到账的出差收入，而房补和礼金（生日）虽然总量不多但也计入其中。提高储蓄率的最好办法还是提高收入啊（笑。
因为调整了整个出差结构的缘故，11月的储蓄率也有跟着变动：（15549.91-2597.12）÷15549.91≈83.30%，不得不说11月才是开始储蓄的第一个月，一个人出差、team leader又有餐费报销吃喝的，当真是非常快乐了。
cash flow 如下：
预算和支出
12月的预算爆的十分干脆，也算是比较特殊的一个月吧，为此从预算缓冲区中借了2000填补预算空缺，接下来的几个月看到爆红的预算条，希望能有效地抑制一下我的花钱欲望。
居家：因为退房的原因，把之前攒下的六个月的水电气物业费一口气交了，一笔巨款。
购物：12月能看的电影都给看了，加起来还真不少；也买了些乱七八糟的东西，零零碎碎凑起来就这么多。
日常：12月大项开支在于挑了个周末海岛两日游，另外就是抢到一张回家的高铁票。
礼物：12月没有人过生日（除了我自己），倒是给涵哥准备了个圣诞礼物。
餐饮：餐饮支出还算正常，几笔大的都是请朋友吃饭的支出，算是意料之中。
总体看来大项支出都是比较特殊的，在之后的月份里应该不会再出现。这个月的预算爆的出乎意料又在意料之中，自己有做心理准备但是钱包没有2333，但这也说明越是这样的情况，就越要预留一些预算的空间，很显然自己现在暂时目光还没有放的比较长远，没有预算到之后几个月的支出情况。
解决方案：多用一些Scheduled的功能把，把更多的大的支出以摊销的形式拆分，这样每个月的预算压力也会小一些。另外就是把预计的大支出先定上日程，在做不到准确的情况下，也会有一个模糊的把控。
👍愿望清单    状态 愿望 金额/CNY 加入日期 处理日期 备注      WH-1000XM3 1800 2019.12.15      😎资产配置 目前以积攒本金为主，配置基本如下：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年11月财务实证</title>
      <link>/cn/2019-12-07-fire2/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/2019-12-07-fire2/</guid>
      <description>✋写在前边的话 今天是12月7日，有些懈怠了啊，最近工作挺忙而且女朋友又跟我一起出差的缘故。加班加点、剩下的时候再用来陪女票，最后导致的结果就是，对工作之外的其他事情都没有很好的cover到，另外也要分出一部分心意照顾到她，有点水土不服的样子需要慢慢习惯，担惊受怕的一周。以上都是我十二月都快中旬还没有更新实证的借口（笑。
不谈，要更新一下自己的模板。作为也大的忠实读者，totally模仿也大的FIRE财务实证开始吧，希望也大不要介意QAQ。
🙆‍♂️实证第2期 截至11月底，好吧今天是12月7日，我的本金积攒进度为22352.48人民币。
财务自由计划：完成度未知。可以确认的是，上个月月底的资产额是在12000人民币左右，勉强达到月攒一万的程度，也是依靠十一月长达半个月的出差工作，在吃喝住不要钱以及双十一坚持着贤者模式的前提下，从净收入中勉强达到预算消费额，11月是比较轻松的一个月，也是需要努力坚持的一个月。
😋预算及存储 11月双十一堪称马云都要亏破产了的大型节日，因为考虑到之前几个月（从七月开始）的支出完全奔着预算的两倍去的，面对双十一的那几天，虽然夜不能寐踌躇不决，最终还是放下了手中的屠刀。钱包要紧钱包要紧（当然情况不容许我再嚣张地花费了、上篇有提到按年计划的时候，可以针对可以预见的未来支出来做预算转移，这种情况下剁手自然是游刃有余了）。
Windows版本的Moneywiz3真是太弟弟了，总有一天我会换成MacBook的。
11月储蓄率61.96%（净值12539.59/20239.79），因为考虑到工资月末发放的原因，12月收入为11月的工资和出差报销（笑），因为出差的原因，勉强达到60%的既定储蓄率。省吃俭用才达到的，当真非常不容易了啊！
至于预算方面的话，月底并没有留下截图，失策失策。没有对预算的控制达到以天计数，错失了比较直观的预算表达方式。报表如下，手机饼图没有明确比例。餐饮支出占比46.22%证明我还生活在水深火热当中。
而因为部分原因，为了控制我的预算达到收入的稳定占比，即控制稳定的储蓄率。有一些支出情况没有计入到预算中，例如这两月开始给父母的钱以及出差的吃穿用度的支出。而cover所有分类下的支出则接近预算的两倍。因为差旅花费十分多的原因，这个月支出的数字尤其吓人。
👍愿望清单 愿望清单目前还没有一个具体的带有金额、加入日期和处理日期的规划。
目前我的愿望清单为下，主要以物件心愿单为主：自然是很geek的iOS三件套，MacBook、iPhone和iPad pro。即使我现在iPad mini吃灰，iPhone 8给老妈用了，看着自己手里刚用一个月的p30又爱又恨，有时觉得丑陋不堪有时又觉得眉清目秀，但是生活还是得留点念想。
😎资产配置 目前以积攒本金为主，配置基本如下：
且慢：长赢指数投资计划-S定投（努力跟投）20%，以及货币三佳（且慢的余额宝，逐步放入S定投）80%。
蚂蚁财富：余额宝50%，基金50%。
👶总结  做预算还是有些懈怠。月底的截图还是很有必要的，或者做一个简单的统计报表。并且针对预算对特殊支出的控制，需要有一个比较合适的处理方案。 除月度总结外，周度的总结也不可或缺了。这个月在做财务实证之前，才意识到自己工作六个月的净收入已经达到了五万六，而真正的储蓄净值才面前达到二万二，储蓄率甚至没有达到50%。之前总觉得一步步执行并且符合自己的预算计划就可以慢慢达到期望的储蓄目标，现在感觉尤其的明显：即使自己的预算没有超支，依旧不知道自己的钱去哪里了（这是预算没有全覆盖的坏处），是十分恐怖的一件事情。所以需要量化出更多直观的数字指标来衡量。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年10月财务实证</title>
      <link>/cn/2019-11-05-fire1/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/2019-11-05-fire1/</guid>
      <description>写在前面的话 其实从记账开始是很早之前的事情，但真正开始不间断地不出任何错误的记账，是从8.1开始，事无巨细。其中一个关键的节点是MoneyWiz3的使用。
用moneywiz3之前：一直用的有鱼记账，林林总总记账的日子可能有两三年吧，单单有鱼记账就有五百多天，还有网易有钱等，但都是无效的记账，因为很少去月度总结的缘故。一方面是有些逃避，一方面也是因为懒。
用moneywiz3之后：因为看到FIRE的财务自由理念，以及也大的公众号，也开始谋划准备自己的财务自由实证。但是千里之行始于足下，账本倒是毫无纰漏，但是月度总结还是因为拖延的原因，久久都未开始。最近接收到的最大的打击无非是自己的大学室友拿着比自己少的三个月工资，却已经成为了万富翁（笑），而自己还是一个月光族。开销太大，没有攒下钱来，之前计划好的预算也完全没有控制住开支。故此，觉得十分有必要开展自己的阅读开支总结了，并且重新规划预算也是势在必行。
10月度开支总结 先上图
   分类 占比 花费 分析     餐饮消费 26.53% 2053.32 外出就餐花费多，主要突出在请客吃饭上。   购物消费 18.40% 1423.80 衣服鞋帽花费多，受到秋冬换季的影响。   日常消费 9.06% 888.40 礼品礼金花费多，特殊日和特殊人。   居家消费 16.67% 1290 家具/装饰品花费多，买的第二辆电瓶车。   教育文娱 6.99% 540.95 电影、娱乐（蹦床）以及订阅花费比较多。   总计  6009.47 着实有点多   保险 2.58% 200 开始购买养老保险、预计一月800。   差旅费用 19.77% 1529.88 花出去的，终究会回来QAQ。     餐饮：下个月外出就餐的数量应该会减少，请客吃饭会变少，期望能够省吃检用。 购物：双十一来临，没有想要购买的东西、消费降级二八原则，不为买而买。 日常：交通出行会变少，少打车多骑车。 居家：电动车没被偷，居家消费不可能变得很高。 文体：主要投入在电影，订阅制一般都是年费为主。  上个月的支出超支的十分全面，但是仔细盘算又发现各有各的原因。最好的办法就是不断抠细节，每一笔交易都要让其性价比高，具有合理性。不能冲动消费，要考虑二八原则和消费降级的理念。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>